台灣政府 回應「新加坡官媒」的批評

聯合早報=新加坡官媒

回應聯合早報4月11日「臺灣真的沒攻擊譚德塞嗎？」
張貼日期：2020-04-11

「臺灣真的沒攻擊譚德塞嗎？」聯合早報4月11日的這個標題將焦點縮放在「臺灣」和世界衛生組織(WHO)幹事長「譚德塞」兩者上。然而，在全球疫情快速蔓延、死亡人數不斷攀升的此時，身負全球醫療衛生重責的WHO幹事長為何被譴責？被那些人譴責？他可以做的不一樣，來幫忙各國充分防疫嗎？似乎都在這一個標題中被模糊、淡化了。

「臺灣向來反對任何形式的歧視，臺灣長年被排除在國際組織之外，比誰都知道被歧視和孤立是什麼滋味。」蔡英文總統在WHO幹事長譚德塞指控臺灣網民對他言語攻擊後，做出上述的回應，更邀請他到臺灣，感受臺灣人如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向世界、貢獻國際社會。

誹謗與歧視在臺灣是法律禁止的，而網路攻擊、謾罵與汙衊更是世界各國共同面臨的挑戰。對於WHO幹事長譚德塞所稱遭受的言論攻擊，我們感到遺憾亦同聲譴責。

臺灣在2020年1月21日確診首例武漢肺炎病例後，立即循「國際衛生條例」(IHR)管道向WHO通報， WHO秘書處卻僅回復稱，將轉送我方提供資訊予該組織技術部門人員，之後便未再提供任何資訊予我方。

記取SARS慘痛經驗，臺灣再次傾全國意志與力量，超前部署，獨自捍衛家園、對抗新冠病毒肺炎。隨著疫情在全球大爆發、肆虐各國，臺灣贏得了國際間「防疫典範」的美號，而這中間所投注的有形與無形的人力、物力和意志力，是擁有豐富國際資源的其他國家所無法想像的。

防疫的作為除了對抗強大的傳染病，當然也包含了防治與疫情相關的「假訊息之毒」。名列全球網路攻擊目標之首的臺灣，必須投入更多資源，24小時無間斷監控網路的相關惡意活動[1]。本案臺灣法務部調查局也投入溯源調查，並追查到部份相關言論用戶應該來自海外。

疫情緊張之際，全球應該不分彼此一起努力抗疫，不應浪費力氣在口水之爭。然而，臺灣所有克盡職守的醫護、公衛、邊境、警察人員的努力不容扭曲，臺灣的榮譽，我們當然要捍衛！

我們從未獨善其身，在國內醫衛量能較充足時，已經有計畫地、分階段地援助友邦與最需要的國家。4月1日臺灣捐贈的首波口罩共1000萬片，送到了歐盟、美國及友邦；第二波600萬片醫療級口罩亦已運往北歐、中東歐、拉美和加勒比海地區、新南向政策及其他友好國等。臺灣絕大多數的民眾都支持這項行動，海外的僑胞也在全球各地黙黙地丶自發性地從事各項關懷與捐助。

臺灣一直在幫忙，也將持續秉持「專業、務實、有貢獻」的原則，與世界各國攜手，共同落實WHO憲章所明訂「達致全人類最高健康水平」的宗旨。

駐新加坡台北代表處

[1]我國防疫期間的假訊息情資，法務部調查局共收到1053件，立案359件，7成（255件）來自境外，且全是中國網軍所為。

新加坡官媒原文: 台灣真的沒攻擊譚德塞嗎？

新加坡政府

其實坡狗係咪已經全面親中共

本身個堆高層就係中國人

坡狗呢排係咪收到支那柯打要出嚟幫手坦？

以為李光耀唔會咁痴線仲話係美國盟國
但態度作風就係中國盟國

會唔會有機會見證新加坡香港都一齊收皮

坡狗核心價值=兩頭奶, 唯利是圖

咪撚理班馬嬲仔啦

華人老個輩成日話血濃於水去到邊都係中國人 呢種係思想文化直入式既教育 除非老豆老母係外國長大無受過儒家思想影響 唔係都一定親共

跪求馬拉版

台灣

其實新加坡政府由上年6 年開始已經個個月屌鳩香港示威者啦